URL: http://www.boxun.com/hero/dudaobin/30_1.shtml


                              <h>狱中日记（续七）


      <h>黄喝楼主

      <p>昨夜钱被王教导员放出去洗热水澡（也许还办了其它事），回来后他说，两
   笸叭人兑在一个大桶里，洗得非常舒服，连衣服都是用热水洗的。这才是真的
   苡糯！此前他讲过，所里准备让他住进小号子，只３个人，因为没电视（大概
   挂蛭对我们号子映象还不错，我想），他拒绝了，没去。
      <p>今天早上，李开门剃胡子，剃完，我单独留在后面，问他上次说的“这个案
   涌赡懿话此痉ǔ绦颉笔鞘裁匆馑肌＠钏长说没说过这话，“怎么可能不按司法
   绦蚰兀俊
   他一脸的困惑，“我没讲这话，只说过肯定按司法程序办”。李告诉我，余支队
   这个星期没时间，谈一次的可能性没有，他要陪省里一个未成年人犯罪情况调查
   组到各地了解情况。
      <p>李提出见见律师，我答应了。让李宗毅去问问，看看案子的走向，也好。我
   谛睦镌ぜ疲不容乐观。公安的说不定会将指控进一步扩大，新的起诉意见书有
   赡馨括有
   “首要分子”或“国家机密”。由于修宪与修订《刑法》之间必定有个时间差，
   长的话这个时间差还可能超过一年，因此，我的案子在今年热天继续走司法程序
   “过碾子”的可能性比较大。这样的话，也许都无法出狱。
      <p>李所长将我和老钱留在８号，要外劳的送来一瓶开水，自己关上门就给２９
   趴门去了。
      <p>剩下我们两人在风场里晃动。老钱无意中透露，他的案子在检察院，案子的
   灾适枪ぷ魃系氖拢再进一步，他就不肯深谈了。
      <p>估计是２９号的号审提完了，李所长又来开了８号的门。听到大门开动的声
   簦我和老钱从风场里回到室内，李拿出一点茶叶，给我们每人泡上一杯
   。这是我入狱来第一次喝上茶。他又拿出一小袋奶糖，说是老钱家人来留下的，
   给了我们两支笔，老钱也要记帐。
      <p>闲聊了一会，有人进来通知老钱要提审。我赶紧将两只茶杯
   满满地掺上开水，端回号子。李跟在我后面，我干脆转身回到８号里将开水瓶提
   过来了。老张见机行事，拿上自己弊拥顾，纹身又加上自己的茶杯
   。监室大门关上后，除老钱提出去了，还剩６个人，全围过来分茶水喝。
      <p>一会儿，外劳的小周打开观察孔，要我们坐好，说是一会有人要来。果然，
   灰换幔看守所一把手杨所长带领几个女的出现在上面窗口，大概就是省妇联未
   赡耆朔缸锏鞑樽榈摹Ｋ们对吊气很感兴趣，要他站起来。问了年龄，进来的原
   因。问过后，彼此在窗口上耳语了几句，也不让吊气坐下，径自走了。身影刚从
   窗口消失，吊气立即去小便。待老张去小便时，那几个检查的女的却转回来了，
   从北边窗口探进头来。老张急忙转身。
      <p>吊气对性的问题总是特别敏感，邪邪地笑着说，那几个女的也背过头去了。
   们方便时我取出了纸和笔，低头记日记。这个动作却正落在检查人员的眼中，
   罟筇锼长喊我起来，问我在写什么，要我再帮所里写点调研材料。他们的身影
   哟翱诟障失，室内吊气就“吃吃吃”地笑起来，学老张刚才的狼狈样，说张的
   歉龆西被那几个女的看见了，“那几个女的长的不错，回去肯定会想鸡鸡的！
   闭夂⒆樱对性的趣味就是这样浓，联想也丰富。
      <p>中午，刚睡下约半个小时，大门开后，喊我出去，张等立即翘起头来，说是
   矣辛撕孟息。穿好衣服到外面，谢力在８号门前做出请进的手势。进去后，桌
   雍笠徊⒆了３个人，两男一女，没穿警服，全不认识。我边坐下边穿袜子。李
   长端张椅子坐在后排。我便请他将眼镜拿来。谢力在侧在笔记。李拿来眼镜后
   沧下记笔记。正面三人中女的那位胖乎乎的，坐中间做笔录，右边一武汉口音
   闹心昴凶樱也是胖胖的，自我介绍说是武汉公安的，因为有谢力警官在旁边，
   兔灰求看他们的证件。要求说一说几次到武汉的经
   过，接触了哪些人。问话中，我又与他们发生了争执。我认为在武汉的几句集会
   都是合法的，人权领域不是国安伸手的领域，与主审的胖中年人争论了几句。我
   对他们申明，聚会是合法的，没有什么危害社会的行为，对合法的人权领域进行
   调查，是把集会当作了有犯罪嫌疑的活动，不能接受。我有权不合作。问话中，
   我插述了对当前几件时事的赞许态度：给农民直接补贴，江
   苏省将收入在５００元以下的农民列为不充分就业，部分省市给农民办养老医疗
   保险，认为这几件事做得比较好。胖个男人表示，对集会、言论自由等今后再讨
   论。对于集会中的参加人员，因为隔的时间太久，有些细节上记不太清（其实记
   得清的也推说记不清，出狱后整理时注），胖个男子说与原
   来所说的不一致，因此不要我签字。整个问话进行了大约半个小时。他们走后，
   李所长将我单独留在８号里坐了一会。李温和地，像批评又不完全是批评地说：
   “后来的话说了干嘛？只说记不清就是了。你在这个场合强硬，有些不适当。”
      <p>问话快结束时，谢力出去打电话，估计是汇报我的态度有什么变化，大概是
   卮鹑匀缓芡绻獭Ｒ换幔胖个男子也出去打电话（接电话？），进来后就草草结
   了讯问，与开头的肃穆阵势相比，让我有虎头蛇尾之感。
      <p>胖个男子问话中，另一个坐在左边的长尖脸的中年男子始终一言不发。
      <p>谈话又是不成功的，但如果成功了，武汉的朋友可能压力就大了。
      <p>下午约４点半，风门关过不久，雄干部又笑着带两人出现在南边窗口上，中
   湟桓龊茏呈档男』镒樱哭喊着：“爸！”老钱站起来，挥手，抹泪。他儿子哭
   潘担你放心，我们在做工作。老钱回答说，“上午检察院里批捕了。”另一个
   缓傲艘簧：“钱所长！”我忽然想起上午在８号时老钱对李所长讲过的一句话
   骸鞍亚赔了就要好些。”猜想可能他是看守所所长，大概是打死了人。他儿子
   恍鄹刹糠龅脚员吣ɡ幔等他平静一些后，又让他们父子间讲了几句，全是大悟
   窖裕听不大懂。他儿子走后不久，雄干部又引上两个人到窗口上，一男一女，
   对话，好象是同事，女的说，这一时半会有什么也说不清，有什么事你和李所
   ぁ⑿鄹刹克担他们打电话给我们，告别前又叮嘱道：“莫着急，我们在做工作
   　闭嫦勰嚼锨，亲人，同事都可以见面，哪像我。再一想，老钱肯定不会有晓
   ā⑸倨秸獾扰笥眩其实，我比他幸运得多。
      <p>中午，午饭打得特别多，分吃的菜是夏春蓉送来的，酱烧瘦肉，吊气、刨皮
   ⑽粕矶冀腥拢骸昂贸裕　迸倨こ粤艘淮笸敕梗剩下些酱肉，又倒了半碗饭吃光
   ＪＯ麓蟀胪敕辜哟蟀撞嗽傥奕四艹粤耍纹身瞅着没干部看见，倒进了厕所，倒
   蟾辖粲盟冲，一会厕所就堵了。睡前，我特别要求不得大便。纹身发现刨皮上
   痰淖耸撇欢酝罚像上次吃撑了的情形，身子半斜，肚皮挺直难弯，断言，刨皮
   大使。徐说，我保证不拉
   。睡下没一刻钟，刨皮胀得不行，爬起来，一边说是小便，一边已听到
   “扑通扑通”的声音，一股臭气在号子弥漫开来。这小子这样已经
   不是一回两回了，每次有点好吃的都要吃到喉咙口，撑多了就让大家闻臭气，不
   管一管大家就会对我有意见。并且，这一回又正值厕所被堵，这一下厕所堵得更
   厉害了。我大声吼道：“等会你用手掏！”然而，到底不忍心真让他用手掏。下
   午起床后，我安排自己和老张打“冰箱”——叠被子，要“律师”带刨皮弄通厕
   所。李所长来开门，送老钱回来，我趁机请他弄个工具来，好把厕所掏开。
      <p>李所长答应了。这边他们还是在弄，但弄了半天没效果。刨皮找个黑塑料袋
   套在手上，准备真的用手掏，我又不忍，觉得这有点侮辱人。拦住了他，想等
   钏长把工具拿来再说。打好了“冰箱”，见刨皮蹲在风场边等，不停地叹气，
   嫔阴郁而无奈。我只好亲自动手舀水，他毕竟还是个１６岁的孩子呵。家里又
   谂┐澹何曾做过这种事。我冲了两桶水，有些通，但还是有些东西堵在里面，
   下得不利索。大门迟迟不开，看守所里也许根本就没有掏厕所的工具，大概是
   炔坏搅耍下午放风的时间一会就要结束，再不掏开，一夜间大家都不能用厕所
   这可不行。我只得找来两张破布，还是让刨皮在手上包上塑料袋，用破布将下
   口先堵住，然后猛馈＠
   了几回，仍然不行。其他人都在旁边看笑话，刨皮到底是脸上挂不住，丢掉破布
   ，挽起袖子，蹲下，手伸进去，掏出一大把大粪，我再倒水，这才终于通了。
      <p>２００４年３月２日
      <p>夜半醒来，非常的感伤，为自己极可能面临长期关押而感伤。以前未入狱时
   以为自己强大无比。待到长时间被关押之后，才知道自己其实脆弱的狠，看清
   俗约悍卜蛩鬃拥谋局剩根本静黄鹬鼗鳌８猩擞艚岢煞吲
   ，恨不能立即出去，与共产党对决，将所有涉案的、后台控制的全骂个狗血淋头
   ，声誉扫地，遗臭万年，并给他们追究法律责任。心中就想象着这些人们被送上
   法庭后垂头丧气的模样。如此想象一番，找到一点平衡，冷静下来，思绪又回到
   久已构思的小说上。开始，愤怒
   郁积在胸时，恨不得以头撞墙，绝食而死。待到冷静下来后，感到还是要保重身
   体。撞死了是白撞的，一腔悲愤，也许确能为推翻
   刑法１０５条杀开一条血路，然而以后呢？难道我的生命就只值这点价值么？还
   有那个制造出１０５条的强权呢？最强烈的愿望是活着出去，继续一生的奋斗。
   我活着是为了活得更好，而不是为了死去，当前最关键的，一是保护好自己，二
   是艰难地取得办案人员的尊重和理解，等待事态发生变化。这种变化是必然会发
   生的。原
   因是，关我一天，共产党的信誉就多受一天的损失。它不可能长期不顾舆论，不
   守信义地将我关在里面。
      <p>上午与老钱一起到对面８号政治教育室整材料，又有两拨人来看他，在风场
   锎蛐时他对我说，检察院的有意见，批评他在看守所里搞特殊化。他还说自己
   氖率枪ぷ魃系氖е啊Ｎ业笔本凸兰扑不是打死了人，便是有犯人脱逃，或者开
   底菜懒巳恕Ｎ野炎约旱牟虏飧嫠吡怂，横竖没话找话。他含含糊糊地认同后一
   植虏狻Ｖ形纾老钱被从床上叫起来，出去了不一会，就回来收拾东西，估计是
   异地关押，或者调号子。送老钱刚走，大门开处，李所长又送进来一个中年人
   ９厣厦藕螅按里面的规矩，我没动嘴，由老张和纹身“审问”，得知是一个高
   豆こ淌Γ为了两箱烟被抓进来了。、
      <p>下午和老张一起到８号继续整材料。到快开饭时，材料整完了，李开了大门
   将我整好的材料拿了去。我们回３６号，李却忘了收我的眼镜。在号子里戴眼
   稻对是违规的，我不想给李惹麻烦，想给他，让外劳的小孙带信过去，却迟迟
   患他来。到小孙送开水时询问，原
   来李一直在监控室里，小孙进不去，没带上信。
     
